他们想要确保自己做出了最理性的决定——但他们做不到。 SEO建议:特殊的挑战和如何避免得到一个沉默的没有|SEOmonitor | 2020年9月10日|搜索引擎观察 
 亚里士多德认为，我们作为理性动物的本性意味着，当我们理性行事时，客观上对我们是好的，而当我们不理性行事时，客观上对我们是坏的。 宇宙分辨是非-第89期:黑暗面|菲利普·戈夫| 2020年9月9日|鹦鹉螺号 
 暴乱和动荡，虽然是悲剧性和破坏性的，但在历史上仍然是人们对国家暴力和脆弱的民主制度习以为常的理性回应。 基诺沙的抢劫是民主腐朽的一个症状 
 这就像告诉我们理性的经济人是自私的。 经济增长是错误的目标吗? (第429集)Stephen J. Dubner | 2020年8月13日|魔鬼经济学 
 我住在南加州的橙色窗帘后面，在新冠病毒感染不断增加的时期，突然转向虚拟课堂教学是有道理的。 2020年8月7日，圣地亚哥之声| 
 平心而论，马歇尔几乎为他在改编中所做的每一个改变都准备了相当合理的理由。 罗伯·马歇尔为《走进森林》辩护|凯文·法伦| 2014年12月9日|每日野兽 
 这种病毒仍然存在的事实，让人们对其使用产生了许多安全担忧，无论是理性的还是非理性的。 麻疹粉末状疫苗对发展中国家意义重大 
 反动运动首先是不理性的。 《Rage Against GamerGate仇恨机器:我为说出自己的想法而得到的收获|Arthur Chu | 2014年11月17日|DAILY BEAST 
 在我的数学大脑看来，光是这些数字就足以让我完全理性地思考外星人。 史蒂芬·霍金的另一面:脱衣舞女、外星人和令人不安的虐待指控|马洛·斯特恩| 2014年11月6日|每日野兽 
 而且，正如指责受害者所指出的那样，这破坏了男人作为思考的、理性的、有意识的生物的地位。 嘿，变态，“赞美”是骚扰，太|Tauriq Moosa | 2014年11月5日|DAILY BEAST 
 为杰出的幽默作家和其他人提供愉快的、理性的、有利可图的工作。 潘趣，或伦敦查里瓦里，第107卷，1894年11月3日|各种 
 生活的乐趣(我希望是理性的乐趣)一直吸引着我。 英格兰、苏格兰和爱尔兰五十年的铁路生活|约瑟夫·塔特洛 
 对于任何一个理性的人来说，在汽笛声一响的时候就被赶进工厂是太早了。 《社会正义未解之谜》|史蒂芬·利科克 
 所以，再一次，英国教会的统治似乎不如更理性和自由的非国教者的统治有益。 上帝与我的邻居罗伯特·布拉奇福德 
 比起理性思考的男男女女，农民们更喜欢让人类机器为他们工作。 他们面前的世界|苏珊娜·穆迪